《凜冬烈火：烏克蘭為自由而戰》（Winter On Fire)導演發聲撐香港人

親愛的香港人︰

作為見證了2013年11月由烏克蘭青年發起，其後發展成「尊嚴革命」這個驚人時刻的其中一人；以及創作（執導和製作）奧斯卡提名紀錄片《凜冬烈火》(WINTER ON FIRE) 的人，我希望發聲表達對你們的支持。我希望你們能堅強和團結！我在獨立廣場學到一樣重要的東西，那就是團結—不論是年輕人和長者﹑富有的人和窮人﹑還是不同社會階層和不同國藉的人。

在獨立廣場的運動，也就是「尊嚴革命」持續的93天裡，最關鍵的是人民掌握力量並創造改變。這從來不是政府能掌控的。經濟穩定和民主的自由和信念可以令不同國藉﹑種族﹑社會階層和宗教的人團結起來，這個概念很重要。不同的信仰和民族可以共存，並在這個地方和平地生活﹑相互尊重的場面突顯了這次運動的重要性。

我想讓你們看到，希望確實掌握在今天這個相信改變的可能性和自由的年輕世代手中，儘管換取自由所付出的代價是他們的生命。那些年輕人都希望將來有機會享有自由，亦準備好為他們的權利和信仰站出來，在最壞的情況下﹑甚至不惜被子彈打都依然站出來。我亦希望你們明白，如果你是真的愛這個地方，你需要從內心到靈魂都認同自己的身份；若鬥爭發生在你居住的地方，而你不是出生在這個地方，你依然要挺身而出。

這93天不但完全改變了烏克蘭﹑革命中的英雄以及熱愛烏克蘭這個國家的人的一生，也改變了全世界以及今後的歷史。從獨立廣場發起運動的早期階段，美國，加拿大和歐盟嘗試尋求一個和平外交的解決方案，到爆發戰爭衝突並發展成當前局勢，整埸運動象徵的是真正徹底的改變。要明白世上萬物都會改變 ，而我們都必須樂於接受改變，這是生命中最重要的事情之一。

我認為，相信生活在一個有言論自由的民主社會可以擁有一個更美好的未來，是推動年輕人政治覺醒的關鍵，從來沒有其他東西能比這更能引起共鳴。今天，世界各地都有新的民權運動發起。來自不同世代﹑不同社會階層﹑不同國家和擁有不同信仰的人都紛紛自發去達成同一個目標，這個現象不但普遍而且鼓舞人心。

切記時不再來，機不可失！
我的精神與你們同在！

葉夫根尼·艾菲尼夫斯基 (Evgeny Afineevsky)
《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》導演 / 製作人

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

台灣已經整曬地圖策略
真係10分鐘就可以鎮壓。。。。

Push